案發當天相約3日後嘆美食 同窗：許金山次女從沒談自殺

2018年08月31日

案發當天相約3日後嘆美食
同窗：許金山次女從沒談自殺

死者同窗牛永芳（左圖）昨在庭上指許儷玲（右圖）沒提及有自殺念頭。謝榮耀攝

【瑜伽波謀殺案】

【本報訊】中文大學醫學院副教授許金山涉用瑜伽波釋放一氧化碳毒殺妻子及次女，昨在高等法院續審。連日被親人描繪成有情緒問題及自殺念頭的次女許儷玲（Lily），獲女同窗平反。女同窗作供稱Lily有學識兼為人理性，從沒談過自殺，案發當天更和她相約到餐廳品嚐美食。

採訪：勞東來
撰文：梁偉強

育有4名子女的許金山（53歲），否認2015年5月22日謀殺妻子黃秀芬（47歲）及次女許儷玲（16歲）。控方指他在妻子所駕車上放置含一氧化碳的瑜伽波，釋放毒氣殺人。

許在警誡錄影會面指次女Lily容易衝動，也許不堪他在學業上施壓，將瑜伽波帶上車尋死；長女作供時亦指，Lily年幼時確診過度活躍及讀寫障礙，而父親對兩姊妹施壓很大，她本人想過自殺，擔心Lily也會有陰暗念頭。

指有志向兼理性

Lily的女同窗牛永芳作供稱，她和Lily是中學同學，2014年成為朋友。她指Lily對未來充滿期待，志向遠大，沒和她談過自殺。2015年她們一起報名參加世界學者盃，也談論過事業，牛說考慮報讀化學科暑期課程，Lily則對新聞學較有興趣。

她和Lily時常用facebook聊天。控方問她們有沒有聊過家事，她說2014年Lily提過有3日聯絡不到父親，應該是和女朋友到了泰國旅遊，但Lily並不顯得困擾，類似的事應該已持續一段時間。

控方將兩人的對話記錄呈堂。案發前一天，牛曾和Lily談及找兼職事宜。案發當日是星期五，下午約1時半她邀請Lily到餐廳Burger Room用膳，Lily表示好，但稱未完成功課，建議星期一才去，二人最後對話是下午2時15分。

據控方所指，許妻及次女當日下午3時35分，在西貢西澳村巴士站外被女途人發現如睡着般坐在一輛黃色Mini Cooper私家車的司機位及前座乘客位；女途人隨後40分鐘兩度途經該處，仍見二人維持原狀，始揭發命案。法醫推斷死亡時間介乎中午12時45分至下午2時55分。聆訊今續。

案件編號：HCCC374/17

上一則
上一則
被揭大幅放寬停工標準

下一則
下一則
「兇波」氣塞疑藏被告房間抽屜